不滿北京推惡法 約翰遜接納國安建議 英封殺華為 鏟5G基建

節錄

不滿北京推惡法 約翰遜接納國安建議
英封殺華為 鏟5G基建

北京強行為香港制訂港版國安法成為英國決定跟隨美國全面封殺中國電訊生產商華為的催化劑。
。。。。。。
英國的國家安全機關政府通訊總部（GCHQ）已修訂立場，不再認為華為構成的風險可以安全地受控。

英國《每日電訊報》報道，
。。。。。。
目前也在研究，現有華為設備在5G之外的其他基礎設施的衍生後果。

習2015年訪英，在華為總裁任正非陪同下參觀華為倫敦辦公室。

黨友促對華強硬否則「造反」

相關新聞：美制裁加辣 華為5G明年恐難出貨

約翰遜去年7月接替文翠珊出任首相，當時延續了她容許華為有限度參與英國5G網絡建設的決定。儘管美國不斷向歐洲盟友游說全面封殺華為，但約翰遜今年1月底仍表明有限度容許華為參與建設5G網絡的非核心部份，並定下35%的市場佔有率上限，其後歐盟替成員國制訂的非約束性指引，亦對華為有條件地打開大門。報道引述英國政府消息指，國家網絡安全中心的報告，代表約翰遜作出了「戲劇性逆轉」，而報告對英國面臨潛在風險的評估，「目前相信與美國安全機構的評估更為接近。」

報道又指，約翰遜也因為保守黨內壓力而要改變決定。
。。。。。。
「除非政府現在真正堅定地帶頭，否則國會將會驟然帶頭。」
。。。。。。

「不能讓潛在敵對國控制」

另外，英國廣播公司早前報道，英國重新考慮華為問題的另一個「催化劑」，是5月上旬美國
。。。。。。
我們現在必須非常仔細地考慮如何進行。」

英國《每日電訊報》

你一條友 點同成個國會鬥？